\section{Podsumowanie}
Tematem niniejszych badań było przedstawienie techniki optymalizacyjnej wykorzystującej dekompozycję instrukcji rozgałęziających. Została przedstawiona przykładowa dekompozycja kodu zawierającego instrukcje warunkowe w postaci równoważnej, wymuszającej wybór przez kompilator instrukcji przeniesienia warunkowego. Działanie prezentowanego rozwiązania wykorzystano do modyfikacji  standardowego algorytmu sortowania bąbelkowego. W trakcie badań wykazano, że optymalizowany kod źródłowy funkcji sortującej dla większości próbek danych wejściowych był zdecydowanie szybszy niż wersja standardowa.

\paragraph{}
Dodatkowo warto również wspomnieć, że badany kod dla języka \textit{C} --- (Lis. \ref{fig:bubbleOpt}) w przypadku obu testowanych kompilatorów wykonywał się w stałym czasie, niezależnie od danych wejściowych. Podobna sytuacja miała miejsce dla środowiska uruchomieniowego \textit{MONO} --- język \textit{C Sharp} oraz kodu napisanego w języku \textit{C++} i skompilowanego przy użyciu kompilatora \textit{clang}. 

\paragraph{}
Uzyskane wnioski potwierdzają, że w chwili obecnej w sytuacjach analogicznego rozgałęzienia przepływu programu wykonywanego przez procesor z rodziny \textit{Intel x86} w celu optymalizacji warto dokonywać ręcznej dekompozycji kodu tak, aby wskazać kompilatorowi możliwość użycia instrukcji przeniesienia warunkowego --- \textit{\textbf{CMOV}cc}.